澳通過法案 可廢一帶一路協議

節錄

澳通過法案 可廢一帶一路協議

■莫里森（左）與習近平關係曾不錯。

中國和澳洲關係持續惡化，澳洲國會昨通過一項新法，將賦予總理莫里森（Scott Morrison）否決或廢除州政府與外國簽訂的協議，這項法案預計也將阻礙中國在澳洲發展「一帶一路」。

據彭博社報道，該個於昨日通過的法案，將能給予澳洲外交部長暫停地方政府新簽或是先前簽訂的協議，這意味着澳洲政府將可以阻止或減少外國在本土參與基建投資及貿易合作等，報道直指澳洲的早期目標會是前年維多利亞州政府與中國國家主席習近平所簽訂的「一帶一路」協議。報道指，該例也將容許澳洲聯邦政府審查並推翻北京與西澳、南澳和塔斯曼尼亞州政府之間已經簽訂的諒解備忘錄，當中包括投資，科學合作和進入南極的許可。。。。。。。。。。

中方貸款狂縮5,500億

另外，《金融時報》報道，波士頓。。。。。。。。。

彭博社

仲以為澳門